香港的失敗

成王敗寇，勝者寫歷史是千古不變。
贏與輸之間，其實都是科學，科學是從現象中找出真理，令結果可被重覆發生及預測。
人要達成欲望，例如你想喝奶茶，可以等，可以祈禱，也可以將奶和茶混合。

二千多年前，耶穌會想像到可以坐飛機去香港嗎？耶穌知道怎樣制造一部智能電話出來訂地球另一端的酒店嗎？你能看到的一切，都是經過無數人和時間研究真理後，制造出可重覆的結果。
香港淪陷的發生，其實代表了香港人的無知。中國的行為固然邪惡，但有效。

被蒙古帝國統治、大清帝國的被瓜分、中華民國的被日本入侵。中共就學懂了「人類沒有從歷史中吸取任何教訓。」，也學懂了「沒有實力的憤怒，是毫無意義的。」
人自身的快樂，就是來自被教育和經歷後，想像。

不可不承認中共厲害之處，短短幾十年，從破落髒亂的地方，敢於學習歐美日的成功，與巧遇蘇聯經濟崩潰而解體的經驗。懂得了解人類的愚笨，從滿足個體的需要，以及用不同方法向個體制造恐懼而成功控制大部分個人的行為。這些方法雖可恥但有用。

反之香港人只是在象牙塔內FF，曾經的香港，僅7百多萬人口，GDP是上億人中國的27%。人就是這樣，有實力的時候沒有準備未來，時機漏走才懂得珍惜。
像你的上司老闆，不了解如何結盟壯大，不了解如何管理，不了解客人的真實需要，不了解事實科學。你的同伴會走，生意越來越少，適當的時候會結業。
強者有決定話語權。有人一學就會，有人一輩子也學不懂。

曾經的惡魔納粹德國受全球所憎恨，但現在是受全世界渴望的地方。其實只要改過，誰不歡迎？

迎來Xianggang和諧的日子不遠已